肺炎+漢肺炎+武漢肺炎=2001，問：武x漢x肺x炎=？

武漢肺炎疫情嚴重，補習社改用網上教學跟進學生的功課進度。總公司設在北京、在美國紐約上市、以奧數起家的學而思香港分校，近日在facebook上載一條數學題目：「肺炎+漢肺炎+武漢肺炎=2001，問：武x漢x肺x炎=？」隨即惹來家長關注，直斥：「這個影響太壞了，對孩子引導太差。」學而思不但刪除題目、炒掉出題員工、要校長降級，更出道歉聲明。不過，內地網民卻支持出題老師：「為甚麼不可以，難道不是事實嗎？」直斥根本是玻璃心問題。

相關新聞：【李八方online】聶德權疫區回港唔隔離 機管局急消毒阻拍攝

有內地網民爆料，周二（3日）中午12時40分許，學而思香港在其FB上載這條數學題，即時有家長批評題目「未有正確使用病毒名稱」，而是將其直接稱呼做「武漢肺炎」。

同日，學而思香港發現問題後刪除該條數學題，並發出致歉信稱，聲稱該題目源自互聯網，並非原創，未經過老師審核就直接發佈，強調「帖文不代表公司立場」，並重申「我們一定引以為戒，杜絕類似的錯誤再次發生」。晚上，學而思官方微博也發出聲明指，總部決定辭退發表不當言論的香港分校員工，學而思香港分校校長承擔管理失策的責任，決定給予其降級處分。

相關新聞：【武漢肺炎】自行湖北返港港人有多少？入境衞署互相推莊拒交代

可是，內地網民的反應相當之大，批評這條題目有甚麼問題：「我們也是稱這個病毒為武漢肺炎！」「參考埃博拉（伊波拉病毒），已經傳到全世界！」網民稱這根本是家長的心「玻璃易碎」，而且每一個都是「巨嬰」，反問他們武漢爆發肺炎是不是事實，「中東有呼吸綜合症，為甚麼當地人不玻璃心？」

學而思香港官網顯示，學而思於2003年成立，是紐約交易所上市集團好未來教育集團旗下的中小學課外輔導品牌，目前已在67個城市開設400多間教學中心，香港分校在2018年成立，為全港3至12歲學童提供思維提升課程。

綜合報道

武=1
漢=4
肺=6
炎=7
武X漢X肺X炎=1X4X6X7=148

連d支那人都覺得冇問題啦 中共肉酸到

168啊

Hahaha thanks

Rewrite CD+BCD+ABCD=2001, ABCD=?
If A=2, then B and C are 0, CD=01 and BCD=001 do not exist
Then A=1

CD+BCD+1BCD=2001
If B=5, then CD+5CD+15CD=2001
2000+CD*3=2001
CD*3=1
C and D cannot be an integer

If B=4, then
CD+4CD+14CD=2001
1800+CD*3=2001
CD*3= 201
CD=67
So C=6, D=7, A=1, B=4
1*4*6*7=168

New Question

肺炎+漢肺炎+武漢肺炎=2019，問：武x漢x肺x炎=？